\chapter{Digitālo prasmju ietekmes analīze uz darba tirgu}
\paragraph{}
Mūsdienu pasaule strauj attīstās un ar vien vairāk tiek runātas par dažādu arodu izzušanu.
Taču veidojās arī jaunie darba veidi, ar vien vairāk šie jaunie arodi prasa cilvēkam zināt
jaunās tehnoloģijas, datorprasmi gan pamatprasmju līmenī, gan padziļināti.
Autors veic izpēti par Latvijas rādītājiem Eiropas Savienības līmenī izmantojot \acrlong{desi} 
(turpmāk tekstā \acrshort{desi}), kā arī šie rādītāji ir salīdzināti ar Latvijas tuvākiem kaimiņiem,
proti, Lietuvu un Igauniju.Otra datu grupa nāk no Latvijas atvērtās datu kopas, pievēršot plašāku 
uzmanību izglītībai un nodarbinātībai ITK jomai. Šī datu izpēte nepieciešama, lai varētu pieņemt 
labāku lēmumu par uzņēmuma Accenture Latvijas filiāle turpmāko sadarbību izglītības sektorā.
\paragraph{}
Accenture Latvia par savu korperatīvo sociālo atbildību ir izvirzījusi tieši attīstību. Tam par pamatu nāk lielā nepieciešamība
pēc augsti kvalificētā darba spēka. Uzņēmums jau vairāk nekā 15 gadus veiksmīgi darbojas Latvijas teritorijā, taču asi izjūt
darba spēka trūkumu. Ieguldījums izglītībā palīdz labot situāciju, kā arī uzlabo Latvijas kopējo konkurētspēju Eiropā un pasaulē.
\input{chapters/2analize/desi/kopejais}
    \input{chapters/2analize/desi/savienojamiba}
    \input{chapters/2analize/desi/cilvekkapitals}
    \input{chapters/2analize/desi/internets}
    \input{chapters/2analize/desi/integracija}
    \input{chapters/2analize/desi/pakalpojumi}
\input{chapters/2analize/Latvija/latvija.tex}
    \input{chapters/2analize/Latvija/darbatirgus.tex}
    \input{chapters/2analize/Latvija/izglitiba.tex}
\input{chapters/2analize/accenture/accenture.tex}
    \input{chapters/2analize/accenture/bootcamp.tex}
    \input{chapters/2analize/accenture/startit.tex}
\input{chapters/2analize/ekspertuintervijas/intervijas}
\input{chapters/2analize/problema}
