\subsection{Bootcamp rekrutēšanas programmas analīze}
\justifying
Bootcamp angļu valdoas nozīmi var izskaidrot kā militāras apmācības nometne, kurā apmāca jauniesauktos
karavīrus. Accenture Latvija jau kopš 2005 gada veido savus Bootcamp nometnes, kur vienas līdz četru 
nedēļu laikā tiek apmācīts jebkurš cilvēks, lai viņš varētu kļūt par uzņēmuma darbinieku.
\paragraph{}
Kursi sākumā nebija plaši, apmācīja izmantot jaunākās tehnoloģijas, jo ne universitātēs, ne kur citur
nevarēja apgūt uzņēmumam vajadzīgās prasmes attiecīgajā līmenī. Šī tradīcija turpinās arī šodien,
tehnoloģijas ir mainījušās, bet kursi ir kļuvuši par ļoti veiksmīgu projektu
\paragraph{}
Pēdējā gada laikā tika apmācīti vairāk nekā 800 cilvēki, no kuriem vairāk nekā 750 palika uz tālākām
apmācībām kā praktikanti. Lielākā daļa vēlāk arī tika pieņemti kā uzņēmumam darbinieki. Šie kursi ir
viens no galvenajiem veidiem kā uzņēmums ir spējis augt tik ātri, tai skaitā iegūstot VID apbalvojumu.
\paragraph{}
Salīdzinot šos kursus ar citām alternatīvām Latvijā, ir diezgan grūti atrast konkurentu. Tā kā šie kursi
ir bez maksas un konkurējošie projekti piedāvā līdzvērtīgu materiālu sākot ar 400 EUR un kursu maksas
griestiem pāri 1000 EUR. 
%TODO Pielikuma citāte ar salīdzinājuma tabulu
\paragraph{}
Kursi pārsvarā tiek piedāvāti studentiem, kuriem vēl nav nekādas darba pieredzes. Šī ir iespēja
ar kuras palīdzību var audzēt savas prasmes strādājot industrijā. Tā kā kursi ir ļoti populāri un piedāvā
iespēju uzsākt karjeru ITK jomā, ar vien biežāk var redzēt cilvēkus no citām nozarēm, kuri vēlas iegūt
darbu jaunajā nozarē. Šie cilvēki apzinās, ka nozare kurā viņi darbojās pirms tam nav ne tik labi atalgota,
ne dod pietiekoši daudz iespējas izaugsmei un savai nākotnes labklājībai.
\paragraph{}
==== Vajadzētu pievienot kopējo novērtējumu izmantojot svarus, kuri tika minēti sākumā
