\section{B alternatīvas iespējamo darbu saraksts}
\label{app:B_iespejamo_darbu_saraskts}
\newcounter{workCounter}
\newcommand\rownumber{\stepcounter{workCounter}\arabic{workCounter}.}

\begin{longtable}{|p{0.2\linewidth}|p{0.6\linewidth}|p{0.1\linewidth}|}
    \hline
        \textbf{Fāze} & \textbf{Darbi} & \textbf{Ilgums (dienās)} \\
    \hline
        \textbf{Starts} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 01.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 10.07.2019}  & 
        \textbf{8}
        \setcounter{workCounter}{0} \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа uzdеvumа sаstādīšаnа un saskaņošana ar uzdevuma devēju & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа uzdеvumu analīze & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа interesentu analīze & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа organizatoriskās struktūras izveide & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа starta dokumentācijas sagatavošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta Kick-off sanāksmes organizēšana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta Kick-off sanāksmes novadīšana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta Kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{1. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline 
        Sastādīts un saskaņots projekta uzdevums, veikta
        uzdevuma analīze, projekta organizatoriskās struktūras
        izveide, novadīta kick-off sanāksme & \\
    \hline
        \textbf{Plānošana} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\
    \hline
        \rownumber & Projekta struktūrplāna izveide & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta gaitas plāna izveide & 3 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta laika un termiņu plāna sastādīšana & 3 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta resursu plāna sastādīšana & 2 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta izmaksu plāna sastādīšana & 2 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta robežstabu plānošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta finanšu plāna sastādīšana & 2 \\
    \hline
        \rownumber & Plānošanas noslēguma sanāksme & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Rokasgrāmatas izstrāde un saskaņošana & 4 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta kontrole 2 & 1 \\
    \hline
        & \textbf{2. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Sagatavoti projekta turpmākās realizācijas plāni, notikusi
        plānošanas noslēguma sanāksme, izstrādāta projekta
        rokasgrāmata.
        & \\
    \hline
        \textbf{Izpēte} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\
    \hline
        \rownumber & Eksistējošo materiālu Start(it).lv analīze & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Eksistējošās Start(it).lv platformas tehniskā analīze & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Skola 2030 prasību izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & VISC prasību izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Darba tirgus izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Līdzīgu satura piedāvājumu izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Potenciālo pilot-skolu izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Nodarbinātības valsts aģentūras sadarbības iespēju izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta izpētes fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{3. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Izpētīti saistoši dokumenti no VISC. Izpētīts Start(it).lv stāvoklis no 
        tehnikās un satura puses. Izpētīti iespējamie partneri satura izstrādes ziņā
        Izvēlētas 30 pilot skolas programmai.
        & \\
    \hline
        \textbf{Pamatkoncepcija} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\
    \hline
        \rownumber & Fāzes plāna korekcijas & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Prasību formulēšana potenciālajiem darbiniekiem & 1 \\
    \hline 
        \rownumber & Normatīvo aktu un saistīto IZM prasību kopsavilkums & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Start(it).lv platformas tehniskās pārstrādes plāna izveidošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 1. - 9. klašu programmas prasību noskaidrošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 10. - 12. klašu programmas prasību noskaidrošana & 1 \\
    \hline 
        \rownumber & Tālākizglītības programmas prasību noskaidrošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Izglītības satura veidotāju atlases konkursa prasību noskaidrošana & 1 \\
    \hline 
        \rownumber & Tehniskās pārstrādes - programmētāju - atlases konkursa prasību noskaidrošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 30 Skolu atlases kritēriju noskaidrošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Skolotāju kursu programmas prasību noskaidrošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ziņojuma sastādīšana par pamatkoncepcijas fāzi & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta pamatkoncepcijas fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{4. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Veiktas fāzes plāna korekcijas. Apkpootas prasības no IZM un VISC, kā arī NVA.
        Apokoptas prasības pret darba spēku, kurš nepieciešams dotajam projektam.
        Sagatavots ziņojums par pamatkoncepcijas fāzi.
        & \\
    \hline
        \textbf{Detaļkoncepcija} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\\\
    \hline
        \rownumber & Fāzes plāna korekcijas & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Darbinieku amata aprakstu izstrāde & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Konkursa nolikuma izstrāde darbiniekiem & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Līgumprojekta izstrāde darbiniekiem  & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tehnsikās specifikācijas iztrāde Start(it).lv portālam & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 1. - 9. Klašu materiālu specifikācijas sagatavošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 10. - 12. Klašu materiālu specifikācijas sagatavošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tālākizglītības materiālu specifikācijas sagatavošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 30 Skolu atlases kritēriju sagatavošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Skolotāju kurusu programmas kritēriju sagatavošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ziņojuma sastādīšana par detaļkoncepcijas fāzi & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta detaļkoncepcijas fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{5. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Veiktas fāzes plāna korekcijas. Sagatavotas prasības materiāli saturam visām mācību klasēm un 
        tālākizglītības programmām. Sagatavoti kritēriji pēc kuriem atlasīt 30 pilotskolas.
        Sastādītas prasības skolotāju kursu izstrādei. Sagatavots ziņojums par detaļkoncepcijas fāzi.
        & \\
    \hline
        \textbf{Realizācija} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\\\
    \hline
        \rownumber & Fāzes plāna korekcijas & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Konkursa norise, darbinieku izvēle un līgumu slēgšana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Portāla Start(it).lv pielāgošana jaunajiem materiāliem & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 30 Pilotskolu izvēle  & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Skolotāju kurus materiālu izveidošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 1. - 9. Klašu materiālu izveidošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 10. - 12. Klašu materiālu izveidošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tālākizglītības materiālu izveidošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ziņojuma sastādīšana par realizācijas fāzi & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta realizācijas fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{6. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Veiktas fāzes plāna korekcijas. Noslēgti līgumi ar darbiniekiem kuri veidos jauno saturu
        un pārveidos eksitējošo Start(it).lv lapu. Izvēlētas 30 pilotskolas 2019/2020 mācību gadam.
        Sagatavoti materiāli Start(it).lv portālam no 1. līdz 12. klasei. Sagatavoti materiāli
        tālākizglītības kursiem. Sagatavots ziņojums par realizācijas fāzi.
        & 1 \\
    \hline
        \textbf{Ieviešana} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\\\
    \hline
        \rownumber & Fāzes plāna korekcijas & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Portāla pieņemšana - nodošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 30 pilotskolu skolotāju apmācības 4 nedēļu laikā & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 1. - 9. Klašu materiālu pieņemšana - nodošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & 10. - 12. Klašu materiālu pieņemšana - nodošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tālākizglītības materiālu pieņemšana - nodošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ziņojuma sastādīšana par ieviešanas fāzi & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ieviešanas fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{7. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Veiktas fāzes plāna korekcijas. Modernizēts Start(it).lv portāls. 
        Izveidoti jauni izglītības materiāli no 1. līdz 12. klasei un tālākizglītības
        kursiem. Sagatavoti 30 skolotāji, kuri spēs pasniegt jaunos materiālus skolās.
        Sagatavots ziņojums par ieviešanas fāzi.
        & 1 \\
    \hline
        \textbf{Noslēgums} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\\\
    \hline
        \rownumber & Projеktа piеņеmšаnаs – nodošаnаs аktа pаrаkstīšаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа fаktisko izmаksu kаlkulācijаs & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа piеrеdzеs аpkopošаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Gаlа аtskаitеs sаstādīšаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа dokumеntācijаs sаkārtošаnа un nodošаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа noslēgumа sаnāksmеs orgаnizēšаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа komаndаs аtbrīvošаnа & 1 \\
    \hline
\end{longtable}
\textbf{Projekta B alternatīvas kopējais ilgums (mēnešos): 5,6} \newline
\textbf{Kopējais darba dienu skaits: 123} \newline
\textbf{Sākuma termiņš: 04.07.2018.}\newline
\textbf{Beigu termiņš: 28.12.2018.}\newline
\clearpage