\section{C alternatīvas iespējamo darbu saraksts}
\label{app:C_iespejamo_darbu_saraskts}

\begin{longtable}{|p{0.2\linewidth}|p{0.6\linewidth}|p{0.1\linewidth}|}
    \hline
        \textbf{Fāze} & \textbf{Darbi} & \textbf{Ilgums\newline (dienās)} \\
    \hline
        \textbf{Starts} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 01.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 10.07.2019}  & 
        \textbf{8}
        \setcounter{workCounter}{0} \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа uzdеvumа sаstādīšаnа un\newline saskaņošana ar uzdevuma devēju & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа uzdеvumu analīze & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа interesentu analīze & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа organizatoriskās struktūras izveide & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа starta dokumentācijas sagatavošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta Kick-off sanāksmes organizēšana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta Kick-off sanāksmes novadīšana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta Kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{1. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline 
        Sastādīts un saskaņots projekta uzdevums, veikta
        uzdevuma analīze, projekta organizatoriskās struktūras
        izveide, novadīta kick-off sanāksme & \\
    \hline
        \textbf{Plānošana} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\
    \hline
        \rownumber & Projekta struktūrplāna izveide & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta gaitas plāna izveide & 3 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta laika un termiņu plāna sastādīšana & 3 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta resursu plāna sastādīšana & 2 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta izmaksu plāna sastādīšana & 2 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta robežstabu plānošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta finanšu plāna sastādīšana & 2 \\
    \hline
        \rownumber & Plānošanas noslēguma sanāksme & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Rokasgrāmatas izstrāde un saskaņošana & 4 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta kontrole 2 & 1 \\
    \hline
        & \textbf{2. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Sagatavoti projekta turpmākās realizācijas plāni, notikusi
        plānošanas noslēguma sanāksme, izstrādāta projekta
        rokasgrāmata.
        & \\
    \hline
        \textbf{Izpēte} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\
    \hline
        \rownumber & Eksistējošo materiālu Start(it).lv analīze & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Eksistējošās Start(it).lv platformas tehniskā analīze & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tālākizglītības kursu prasību izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Darba tirgus izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Līdzīgu satura piedāvājumu izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Nodarbinātības valsts aģentūras sadarbības iespēju izpēte & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta izpētes fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{3. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Izpētīts Start(it).lv stāvoklis no tehnikās un satura puses.
        Izpētīti iespējamie partneri satura izstrādes ziņā.
        & \\
    \hline
        \textbf{Pamatkoncepcija} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\
    \hline
        \rownumber & Fāzes plāna korekcijas & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Prasību formulēšana potenciālajiem darbiniekiem & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Start(it).lv platformas\newline tehniskās pārstrādes plāna izveidošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tālākizglītības programmas prasību noskaidrošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Izglītības satura veidotāju atlases konkursa\newline prasību noskaidrošana & 1 \\
    \hline 
        \rownumber & Tehniskās pārstrādes - programmētāju - atlases konkursa prasību noskaidrošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ziņojuma sastādīšana par pamatkoncepcijas fāzi & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta pamatkoncepcijas fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{4. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Veiktas fāzes plāna korekcijas. Apkpootas prasības par satura veidošanu.
        Apokoptas prasības pret darba spēku, kurš nepieciešams dotajam projektam.
        Sagatavots ziņojums par pamatkoncepcijas fāzi.
        & \\
    \hline
        \textbf{Detaļkoncepcija} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\\\
    \hline
        \rownumber & Fāzes plāna korekcijas & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Darbinieku amata aprakstu izstrāde & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Konkursa nolikuma izstrāde darbiniekiem & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Līgumprojekta izstrāde darbiniekiem  & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tehnsikās specifikācijas iztrāde Start(it).lv portālam & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tālākizglītības materiālu specifikācijas sagatavošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ziņojuma sastādīšana par detaļkoncepcijas fāzi & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta detaļkoncepcijas fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{5. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Veiktas fāzes plāna korekcijas. Sagatavotas prasības materiāli tālākizglītības programmām. 
        Sastādītas prasības skolotāju kursu izstrādei. Sagatavots ziņojums par detaļkoncepcijas fāzi.
        & \\
    \hline
        \textbf{Realizācija} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\\\
    \hline
        \rownumber & Fāzes plāna korekcijas & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Konkursa norise, darbinieku izvēle un līgumu slēgšana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Portāla Start(it).lv pielāgošana jaunajiem materiāliem & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tālākizglītības materiālu izveidošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ziņojuma sastādīšana par realizācijas fāzi & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta realizācijas fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{6. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Veiktas fāzes plāna korekcijas. Noslēgti līgumi ar darbiniekiem kuri veidos jauno saturu
        un pārveidos eksitējošo Start(it).lv lapu. Sagatavoti materiāli tālākizglītības kursiem.
        Sagatavots ziņojums par realizācijas fāzi.
        & 1 \\
    \hline
        \textbf{Ieviešana} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\\\
    \hline
        \rownumber & Fāzes plāna korekcijas & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Portāla pieņemšana - nodošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Tālākizglītības materiālu pieņemšana - nodošana & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ziņojuma sastādīšana par ieviešanas fāzi & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projekta ieviešanas fāzes kontrole & 1 \\
    \hline
        & \textbf{7. robežstabā} iegūstamie rezultāti: \newline
        Veiktas fāzes plāna korekcijas. Modernizēts Start(it).lv portāls. 
        Izveidoti jauni izglītības materiāli tālākizglītības kursiem. 
        Sagatavoti 30 skolotāji, kuri spēs pasniegt jaunos materiālus skolās.
        Sagatavots ziņojums par ieviešanas fāzi.
        & 1 \\
    \hline
        \textbf{Noslēgums} & 
        \textbf{Sākuma termiņš: 11.07.2019} \newline 
        \textbf{Beigu termiņš: 01.07.2019}  & 
        \textbf{20} 
        \setcounter{workCounter}{0} \\\\
    \hline
        \rownumber & Projеktа piеņеmšаnаs – nodošаnаs аktа pаrаkstīšаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа fаktisko izmаksu kаlkulācijаs & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа piеrеdzеs аpkopošаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Gаlа аtskаitеs sаstādīšаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа dokumеntācijаs sаkārtošаnа un nodošаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа noslēgumа sаnāksmеs orgаnizēšаnа & 1 \\
    \hline
        \rownumber & Projеktа komаndаs аtbrīvošаnа & 1 \\
    \hline
\end{longtable}
\textbf{Projekta B alternatīvas kopējais ilgums (mēnešos): 5,6} \newline
\textbf{Kopējais darba dienu skaits: 123} \newline
\textbf{Sākuma termiņš: 04.07.2018.}\newline
\textbf{Beigu termiņš: 28.12.2018.}\newline
\clearpage